
2011-06-02T11:15:0Z
kultur-sanat
TED Ankara Koleji Vakfı Özel Lisesi öğrencileri, Broadvvay'de tüm zamanların en çok hasılat yapan müzikali Mamma Mia'yı, "10 The Who'nun gitaristi Pete Townshend'ın "Beatles'ten sonra en iyi pop grubu" olarak tanımladığı Abba'nın ünlü müzikali "Mamma Mia" 3 Haziran gecesi saat 20. 00'de Ankara Anadolu Gösteri ve Kongre Merkezi'nde sahnelenecek. TED Ankara Koleji Vakfı'ndan yapılan açıklamada, Vakıf Özel Lisesi öğrencilerinin gösterime hazırladığı "Mamma Mia" müzikalinin, Türk Eğitim Derneği'nin 2009 yılında başlattığı "10. 000 Genç Meşale-Daha Aydınlık Türkiye" kampanyasına destek vermeyi amaçladığı belirtildi. Broadway'de tüm zamanların en çok hasılat yapan gösterisi unvanını elinde bulunduran müzikal, Benny Andersson ve Bjorn Uvaeus'un yazdığı, tüm dünyada 350 milyon albüm satan Abba grubunun 23 şarkısı ile hazırlandı. Popülerliğini tüm dünyada hala sürdüren Mamma Mia Müzikali'ne ilgi Londra'daki gösterimin ardından hızla büyüdü. Gösterimler için birçok tiyatroda farklı topluluklar oluşturuldu. İstanbul'daki gösteriminde uzun kuyruklar oluşan, Ankara'da daha önce de bir öğrenci grubunun sergilediği müzikalin gösterimleri şu anda İngilizce dışında, Almanca, Rusça, İspanyolca, Japonca ve İskandinav dillerinde her akşam dünyanın farklı kentlerinde sürüyor. Mamma Mia, Ankara'da TED Ankara Koleji Vakfı Özel Lisesi öğrencileri tarafından İngilizce olarak sahnelenecek. Dekor, kostüm, ışık ve ses düzeni açısından özgün haline büyük oranda benzerlik taşımakta olan bu projenin yaklaşık 300 öğrencinin katıldığı elemeler sonucunda seçilen 45 öğrencinin, 6 aylık yoğun çalışmalarının ürünü olduğu belirtildi. - Ankara 5 70 8 0
